\section{Description des méthodes de test}

\subsection{Tests unitaires prévus}

Pour le développement de notre application web, nous ferons des tests unitaires pour chaque méthode.
Ces tests permettront de vérifier si tous les cas limites des méthodes donnent de bons résultats.
Nous devrons donc effectuer 4 à 5 tests unitaires par méthode. Nous effecturons donc une très grande quantité de test. Nous utiliserons des outils facilitant l’intégration et l’automatisation des tests.

\subsection{Tests d’integration prévus}

Les tests d’intégration seront effectués à chaque fois qu’on intègre une fonctionnalité au programme.
Ainsi, si nous causons un problème ou si notre programme ne fonctionne plus après l’ajout d’une partie,
nous allons savoir tout de suite que cette nouvelle partie est la cause du problème. De cette façon nous
pouvons déterminer la provenance du problème plus facilement que si nous faisons seulement des tests
d’intégration sur l’itération finale.

\subsection{Processus de test (outils, fréquence, organisation)}

Nous intégrerons les tests unitaires au code avec la classe de test JUnit, les tests seront ainsi
automatisés. Pour faciliter l’intégration et éviter des problèmes de code, les tests unitaires de
l’application en entier seront effectués automatiquement à chaque fois qu’on «commit» une partie
de code au main. Si ces tests ne réussissent pas, le «commit» ne sera pas effectué et le code devra
être modifié. Les tests d’intégration seront effectués manuellement lors de la vérification du code
avant chaque «merge» dans la branche principale.
